<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Variables :: Introduction à la programmation</title>
    <link>http://localhost:1313/420-SN1-RE/2-fondamentaux/variables/index.html</link>
    <description>Les Variables : Gérer la mémoire Pour un ordinateur, une variable est une zone nommée dans la mémoire vive (RAM) où l’on stocke une information pour la réutiliser plus tard.&#xA;1. L’Analogie de la Boîte Imaginez la mémoire de l’ordinateur comme un immense entrepôt rempli de casiers. Pour utiliser un casier, vous avez besoin de deux choses :&#xA;Une étiquette (le nom de la variable) pour le retrouver. Un contenu (la valeur) rangé à l’intérieur.</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr-ca</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 12:01:45 -0500</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/420-SN1-RE/2-fondamentaux/variables/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Constantes</title>
      <link>http://localhost:1313/420-SN1-RE/2-fondamentaux/variables/constantes/index.html</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 10:19:57 -0500</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/420-SN1-RE/2-fondamentaux/variables/constantes/index.html</guid>
      <description>Constantes Dans un programme scientifique, certaines valeurs ne devraient jamais changer.&#xA;1. Les Constantes - standard En Python, il n’existe pas de “vraies” constantes protégées par le langage (contrairement au C++ ou au Java, d’autres langages de programmation). Par convention, les programmeurs utilisent des MAJUSCULES pour indiquer qu’une valeur ne doit pas être modifiée.&#xA;Pourquoi les utiliser ? Pour éviter les “nombres magiques” dans le code. Il est plus clair d’écrire GRAVITÉ que d’utiliser 9.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Types</title>
      <link>http://localhost:1313/420-SN1-RE/2-fondamentaux/variables/types/index.html</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 10:17:46 -0500</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/420-SN1-RE/2-fondamentaux/variables/types/index.html</guid>
      <description>1. Les types numériques C’est ce que vous utiliserez le plus pour vos calculs de physique et de statistiques.&#xA;Type Python Nom Description Exemple int Entier Nombres sans virgule (positifs ou négatifs). 10, -5, 0 float Flottant Nombres à virgule (précision scientifique). 3.14, -0.001, 2.0 str Chaîne Texte (lettres, chiffres, symboles). &#34;Vitesse&#34;, &#39;A&#39; bool Booléen Valeurs logiques (Vrai ou Faux). True, False Attention : Pour Python, 2 est un int, mais 2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chaines</title>
      <link>http://localhost:1313/420-SN1-RE/2-fondamentaux/variables/chaines/index.html</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 10:03:20 -0500</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/420-SN1-RE/2-fondamentaux/variables/chaines/index.html</guid>
      <description>Les Chaînes de Caractères (Strings) Une chaîne de caractères, notée str en Python, est une suite de symboles (lettres, chiffres, espaces, ponctuation) entourée de guillemets.&#xA;1. Définition et Syntaxe Vous pouvez utiliser des guillemets simples &#39; ou doubles &#34; :&#xA;laboratoire = &#34;Physique 1&#34; unite = &#39;mètres par seconde&#39; L’immuabilité (Concept important) En Python, les chaînes sont immuables. Cela signifie qu’une fois créée, vous ne pouvez pas modifier une lettre à l’intérieur de la “boîte”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Intéraction Utilisateur</title>
      <link>http://localhost:1313/420-SN1-RE/2-fondamentaux/variables/interaction-utilisateur/index.html</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 12:01:45 -0500</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/420-SN1-RE/2-fondamentaux/variables/interaction-utilisateur/index.html</guid>
      <description>Interagir avec l’utilisateur Un programme doit souvent poser des questions et communiquer des réponses/résultats. Pour cela, nous utilisons deux fonctions de base dans le terminal.&#xA;1. La fonction print() : Afficher des données La fonction print() envoie des informations vers la sortie standard (votre terminal).&#xA;Plusieurs arguments Vous pouvez passer plusieurs éléments à print(), séparés par des virgules. Python ajoutera automatiquement un espace entre eux.&#xA;nom = &#34;Mars&#34; gravite = 3.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>